台商回台投資再添一家！信昌化學工業投資逾77億 高雄建置智能化新廠 | 聯合新聞網	
2023-10-12	
https://udn.com/news/story/7241/7501168	
經濟部投資台灣事務所今（12）日通過四家企業擴大投資台灣，包括台商回台方案的信昌化學工業、根留企業方案的中國砂輪，以及中小企業方案的大醫生技、風車圖書。其中，信昌化學工業投資逾77億元，於高雄建置智能化新廠。投資台灣事務所表示，信昌化學工業為國內第一家酚／丙酮系列產品之專業製造廠商，主要生產石碳酸、丙酮、環己酮、馬林酐等，下游應用遍及纖維、機電、汽車、印刷電路板及醫藥等領域。信昌化學工業將投資逾77億元於高雄市林園區建置智能工廠，生產苯酚及丙酮下游產品，產線具備智慧化功能，可24小時自動控制產線運轉生產，以提高產能及品質。另為因應能源管理法增設汽電共生廠，採用燃氣渦輪機組及廢熱回收設備，以減少碳排。全案預計可增加79個本國就業機會。中國砂輪決定投資3億元於竹南科學園區廠增設檢測設備，以提升檢測速度，提高重工效率及產品品質，並能提供MES系統資訊，以期達到智慧生產。大醫生技斥資近5億元於嘉義市後湖工業區興建綠建築廠房及透過機聯網，建構智慧化保健食品生產線，並可創造40名本國就業機會。風車圖書公司決定投資逾4億元於新北市汐止區新建總部大樓及設立旗艦門市，透過POS系統及ERP系統整合，運用大數據智能分析，瞭解顧客需求，以進一步優化行銷策略。經濟部指出，截至目前「投資台灣三大方案」已吸引1,411家企業超過2.1兆1,339億元投資，預估創造14.7萬個本國就業機會。其中，「歡迎台商回台投資行動方案」有298家台商投資約1兆2,023億元，創造逾8.6萬個就業機會；「根留台灣企業加速投資行動方案」有175家根企業投資約4,955億元，創造2.6萬個就業機會；「中小企業加速投資行動方案」則已吸引938家中小企業投資約4,362億元，帶來3.4萬個就業機會，後續尚有17家企業排隊待審。▪ 他讚台中房子新、市容乾淨「台北反而像鄉下」 網揭台中缺點
 ▪ 北市蛋黃區50年公寓「天價裝潢費」曝光 網：一堆吃米不知米價
 ▪ 1坪賣近百萬元創新高紀錄 「木都」嘉義市老屋地點曝
 ▪ 彰化人台中買「帝寶」踩雷 持有7年慘賠2117萬
 ▪ 通勤增20分鐘等同減薪19% 他曝企業選址這點最重要